美擬禁售催淚彈等予香港 華外交部：留給自己用嗎？

有美國國議員10日宣佈，將就暫停向香港出售人群控制等執法設備提交議案。如獲通過，法案將禁止美國公司向香港出口催淚彈、辣椒水、橡膠子彈及其他非致命類技術。中國外交部發言人華春瑩回應此事時反問美方：「這些議員是想將這些防暴器材留着美國國內自己用嗎？」

華春瑩今日在外交部例行記者會上說，關於近期在香港發生的事情，是非曲直是清楚的，已經有越來越多國際主流媒體都通過實地採訪報道了香港的真實情況。她以俄羅斯《共青團真理報》為例，指該報通過多張高清照片，展示了示威者所持的內藏有刀刺的雨傘和燃燒彈等武器。有關報道說一些人假自由民主之名實行恐怖犯罪活動，幕後黑手是香港暴亂的根本原因。

「我想問問美方那些議員們，當極端暴力分子殘忍襲擊和傷害香港警察，癱瘓機場、地鐵等公共交通設施的時候，你們所崇尚的法治在哪裏？當上千名香港警務人員及其家屬個人訊息被非法暴露、受到瘋狂網絡霸凌和恐嚇的時候，你們所標榜的人權在哪裏？當持不同意見的人被蒙面黑衣人追逐毆打圍攻，受到人身限制和傷害的時候，你們所宣揚的自由又在哪裏？」

華春瑩抨擊美國個別議員，指他們一方面將暴力違法犯罪美化為爭取人權和自由，一方面把香港警察的忍辱負重、克制執法污蔑為過度使用暴力。「這是對自由、民主和人權的最大褻瀆，是對香港止暴制亂、恢復秩序這一主流民意的公然蔑視，更暴露出了他們極端的虛偽和赤裸裸的雙重標準。」她還諷刺地說：「如果今後在香港發生的情況發生在美國，在香港的那些畫面在美國上演，美方這些議員還會如此『仁善』嗎？我們拭目以待。」

華春瑩指出，正是美方一些政客的縱容和支持，反中亂港分子才會如此肆無忌憚、有恃無恐。她強調，香港事務是中國的內政，不容外國政府、組織和個人來干預。任何企圖在涉港問題上玩火的人，最終只會引火燒身，玩火自焚，自食苦果。「我們奉勸美方的有些人不要再裝睡，也不要再犯渾，立即停止縱容暴力違法犯罪行為，立即停止干預香港事務。」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

叫阿爺阿嫲阿公阿婆阿爸阿媽投

【保民聯】建制保皇 建設保民 香港值得更好的建設派

又自己打飛機

【置頂】廣東話冇啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

//這是對自由、民主和人權的最大褻瀆//
佢憑咩

係啊，登陸香港嗰陣對你班老解用

ON9

呢十幾個字，聽到好悶喇

點用關你撚事咩

仲有禁止美國公司阻礙和平示威
好多人冇提呢樣

咩都靠人地美國進口仲要串柒柒
等睇班狗用大陸武器用用下爆炸

越串越好

民主，自由，人權，呢三樣出自大陸把口，真係人唔笑，狗都吠

嚴重干涉美國內政

上次老美唔賣F-16 比你地淨係賣比台灣又唔你咁講?

癲倒是非黑白黎講支那真係好叻

繼續打嘴炮啦口交部

其實美國聽唔聽到

藍絲 就咁咁講野

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

下次標題寫清楚係口交部

口交部你乜野新鮮蘿蔔皮乜撚都關你事？
乜都要搭嗲講幾句飛機話
人地唔賣俾你唔係好似你咁只會對自己人用架囉